\invisiblesection{FDer}

\subsection*{Oppgave 1(i)}
For enkelhetsskyld benyttes følgende forkortelser:
salgsnr = Snr, mnr = M, adr = Adr, bolignr = Bnr, salgsdato = Sd, boligtype = Bt, areal = Ar og pris = P. \\

La $\mathcal{F}$ være mengden av FDer i Boligsalg. Det er følgende FD i Boligsalg:


$$\mathcal{F}= \{ Snr \imp MAdrBnrSdBtArP, M \imp AdrBnr, AdrBnr \imp M$$ 
$$, AdrBnrSd \imp SnrMBtArP, MSd \imp SnrAdrBnrBtArP \}$$


\subsection*{Oppgave 1(ii)}

Attributter som ikke forekommer på høyresiden: -\\
Attributter som bare forekommer på høyresiden: $BtArP$ \\
Attributter som forekommer minst en gang på venstresiden: $SnrMAdrBnr$ \\


\begin{enumerate}

\item $ X := \emptyset $ er ikke kandidatnøkkel
\item Forsøker å utvide $X$ med $Snr,M,Adr,Bnr$.
\begin{enumerate}
\item $ X := Snr.$ $ X^+ = \set{SnrMAdrBnrSdBtArP}$. Snr \textcolor{green}{\textbf{er}} kandidatnøkkel. 
\item $ X := M.$ $ X^+ = \set{MAdrBnr}$. M er \textcolor{red}{\textbf{ikke }}kandidatnøkkel.
\item $ X := Adr.$ $ X^+ = \set{Adr}$. Adr er \textcolor{red}{\textbf{ikke }}kandidatnøkkel.
\item $ X := Bnr.$ $ X^+ = \set{Bnr}$. Bnr er \textcolor{red}{\textbf{ikke }}kandidatnøkkel
\item $ X := Sd.$ $ X^+ = \set{Sd}$. Sd er \textcolor{red}{\textbf{ikke }}kandidatnøkkel.
\item Forsøker å utvide $X := M$ med $Adr,Bnr,Sd$:
\begin{enumerate}
\item $ X := MAdr.$ $ X^+ = \set{MAdrBnr}$. MAdr er \textcolor{red}{\textbf{ikke }}kandidatnøkkel.
\item $ X := MBnr.$ $ X^+ = \set{MAdrBnr}$. MBnr er \textcolor{red}{\textbf{ikke }}kandidatnøkkel.
\item $ X := MSd.$ $ X^+ = \set{SnrMAdrBnrSdBtArP}$. MSd er \textcolor{green}{\textbf{er}} kandidatnøkkel.
\item $ X := AdrBnr.$ $ X^+ = \set{MAdrBnr}$. AdrBnr er \textcolor{red}{\textbf{ikke }}kandidatnøkkel.
\item Forsøker å utvide:
\begin{enumerate}
\item $ X := MAdrBnr.$ $ X^+ = \set{MAdrBnr}$. MAdrBnr er \textcolor{red}{\textbf{ikke }}kandidatnøkkel.
\item $ X := SdAdrBnr.$ $ X^+ = \set{MAdrBnr}$. SdAdrBnr er \textcolor{green}{\textbf{er}} kandidatnøkkel.
\end{enumerate}
\end{enumerate}
\end{enumerate}
\end{enumerate}

\underline{Konklusjon:} Kandidatnøklene $\mathcal{K}$ til relasjonen Boligsalg er: $$ \mathcal{K} = \set{Snr, MSd, AdrBnrSd}$$

\subsection*{Oppgave 1(iii)}

\includegraphics[width=1\textwidth]{illustrasjoner/oppgave1c.pdf}
